【引渡惡法】民主派明藉提不信任林鄭動議 令建制派「政治小丑」無所遁形

2019年05月28日
【引渡惡法】民主派明藉提不信任林鄭動議 令建制派「政治小丑」無所遁形

民主派明天將會在立法會會議提出不信任特首林鄭月娥的議案。董立華攝(蘋果日報)

建立時間 (HKT): 0528 16:39

民主派明天將會在立法會會議提出不信任特首林鄭月娥的議案。負責動議的民主黨尹兆堅稱，即使計票數，通過動議機會不大，但就算「愚公移山」，都要借辯論機會令建制派辭窮理屈、變成政治小丑的醜態無所遁形。

相關新聞：【引渡惡法】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）

不信任林鄭的議案原定於本月22日辯論，但因之前的會議有休會待續議案而延至明天辯論。尹兆堅形容這可能是「歷史偶然」，亦反映「冥冥中自有天意」，他指明日提出有關議案是因為林鄭近期的施政和處理修訂《逃犯條例》的手法，反映她已經陷入極度瘋狂狀態，例如面對歐盟就修例提出外交照會、美國及歐洲國家亦批評修例，林鄭竟說無論受到多少批評都會照推修例。

尹續斥，林鄭上場前揚言自己不是「梁振英2.0」，確實她已超出梁的水平，因為林鄭在修例一事中不斷說謊，譬如聲稱以修例處理台灣殺人案，惟台灣已表明不接受修例，而且對於坊間的修例方案，林鄭充耳不聞。尹又狠批林鄭不單止只有黨性、奴性，還有賊性，尤其不接受民主派提出的電視辯論，凸顯林鄭根本不是「好打得」，而是「唔打得、冇腰骨」，尹更稱要藉明天的辯論，迫使硬撐修例的建制派曝露辭窮理屈、變成「政治小丑」的一面，同時呼籲市民下月9日上街表態反對修例。

相關新聞：【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！

另外，民主派區諾軒亦反駁林鄭拒絕出席電視辯論的邀請，指林鄭既然覺得自己在立法會才是適合辯論的場所，就應該出席明天的立法會大會，與民主派「懟穿牆」，就民主派向她提出的不信任動議進行辯論，「如果佢聽日立法會又唔肯嚟，電視辯論又唔肯嚟，咁即係完全唔將逃犯條例辯論放在眼內」。

此外，公民黨郭榮鏗亦已獲編配時段，在6月12日、即「送中」惡法直接提交立法會二讀當日，提出對律政司司長鄭若驊的不信任動議，但由於相信「送中」惡法二讀需時，故有可能要延至今年7月才有機會進行辯論。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會
（資料來源：民陣）

--------------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

上一則
上一則
【買樓換航權】控方：馮永業陳婉玉互相利用

下一則
下一則
掟磚青年認暴動罪 被判囚34個月求減刑失敗

【引渡惡法】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）
【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！
【即時文摘】血滴子（林夕）
【即時文摘】直上立法會（左丁山）
【即時文摘】6月9會出動水砲車？（陳也）
【即時文摘】有事才司法獨立（曾志豪）
【引渡惡法】鼠王芬識「傳心術」？話齋睇表情 就知外國領事都撐修例
【引渡惡法】「中國式審訊」劉曉波含冤 民陣「反送中」全球聯署 3日收1.9萬簽名
【引渡惡法】越跌越有！林鄭民望淨值再創新低
【引渡惡法】6.9上街人數成關鍵 民主派：北京極緊張 中間人頻收風
【引渡惡法】李家超稱考慮總商會提刑期門檻增至7年要求 楊岳橋：港淪此刑期以下逃犯天堂
【李八方online】立法會領事午宴座位曝光！ 建制派咁啱夾實美國歐盟領事
【李八方online】廖長江西環拆天論衰喺個咪手 秘書處加貼紙溫提收音中勿亂噏？
【即時文摘】由妹仔到小媳婦之路（林夕）
【即時文摘】見識真正大時代（陶傑）
【即時文摘】不敢說真話唯有講神話（曾志豪）
【即時文摘】奪卵送終？當香港人斑鱉！（陳也）
【即時文摘】愛國文宣出動（左丁山）
【引渡惡法】鍾國斌：政府或作四大改動 料刑期與追溯期掛鈎
【引渡惡法●專訪】港、台插畫家反修例 「送中恐懼只是起步」

2019年5月29日星期三上午11時

.............
.............
.............

議員議案
1.
"對行政長官投不信任票"議案
尹兆堅議員動議附錄3的議案
毛孟靜議員動議的修正案載於2019年5月17日發出的立法會CB(3) 616/18-19號文件
出席官員
:
政務司司長[/quote]

立法會會議直播 ( 內有收聽/收睇 直播 links )

推！

雖然明知係冇用，不過有得睇建制班人歪理連篇就夠

推

等睇保皇狗打手又開始雞蛋裏挑骨頭
再借機轉移視線

林鄭月訛

點人數中